民政處EO稱不堪家人催買樓 趁監誓影20女裙底

民政處EO稱不堪家人催買樓
趁監誓影20女裙底

港聞

【本報訊】在民政事務處擔任監誓員的二級行政主任（EO）兼輔警，稱因不堪家人要他買樓置業的壓力，先從網上觀看裙底片段尋求刺激，繼而再親自拍攝，兩年間多次在民政處犯案，先後要求20個到場宣誓的女子背向他，然後趁機用手機偷拍對方裙底，從無失手，直至他在商場扶手電梯偷拍途人裙下春光失敗後才被擒。已婚的行政主任昨認罪，還柙至今日判刑。

記者：黃幗慧

被告孔祥康（31歲）原被控49項不誠實使用電腦及公職人員行為失當罪，他昨在區域法院承認其中21項不誠實使用電腦罪，其餘獲准留在法庭檔案。

辯方大律師張錦榮為被告求情時指，擁碩士學歷的被告與妻育有兩名3歲及5歲的兒子，妻子現正懷着女嬰，預計本月底分娩。辯方指，被告的家人幾年前要求被告買樓置業，令被告面對壓力，他2014年在網上看過裙底片段後，感到好奇又刺激，故他依賴上網看裙底片段來獲得快感。

被告孔祥康昨認罪，還柙今判刑。

電腦藏約2,200裙底短片

警方在被告的手提電腦找到約2,200段短片，辯方指絕大部份都是被告在網上下載的裙底片段，即使數十條片段是由被告拍攝，但他只拍不看。辯方稱，被告自2016年8月被捕後，已沒再影裙底或上網看裙底片段，他有向精神及心理醫生求助，證實患有強迫症，服藥後醫生報告指他重犯機會很低。被告已獲妻子原諒，妻與家人分別撰寫求情信讚被告是好丈夫、好兒子。

被告在2014至2016年8月10日案發期間，在北區民政事務處任監誓員，為市民監誓及協助市民處理免費法律諮詢計劃的申請。案發時，共20名女事主中招，被告在宣誓室着對方站着背向轉身，有時沒說出理由、有時聲稱處理事主不應看的文件、有時說未準備好，事主不虞有詐均照做。

被告隨即用手機偷拍事主裙底片段，更刻意拍下其身份證明文件及其他表格資料。

被告多次犯案，從無被人發現。直至2016年8月10日晚，被告在粉嶺祥華商場扶手電梯從後用手機拍攝女途人裙底，對方發現並大叫「佢影我裙底」，驚動附近4名休班警協助追捕。

被告在警誡下承認衝動犯案。警方在被告家中手提電腦找到約2,200段短片，當中47段拍下其中19名在監誓室中招的事主的裙底短片，另在被告手機找到另一名宣誓時被偷影的事主及商場途人的裙底片段。

案件編號：DCCC598/17

其實影裙底相同減壓有咩關係？

上網或者睇咸書大把有得你睇，點解要出手影

ON9仔有樣睇，包隻酒店雞都得啦，傻鳩

任佢影

有錢用內窺鏡睇清楚個西都得

被告在宣誓室着對方站着背向轉身？？？？

點拍到裙底？有冇示意圖？

明顯9UP理由啦

受佔中影響

老強亂倫一向賴壓力賴佔中

其實又咪因為咸濕

驚動附近4名休班警協助追捕。

同阿Sir搶食？抵死啦

諗起篇非禮潮文